﻿Примерный план проекта:

Идем по заданиям первой лабы:
1) Генерация простых типов сигналов
	1.1) Реализовать генерацию простых сигналов : гармонический(синусоида), дельта-функция(будет высокий узкий прямоугольник типа, почти прямая вверх), постоянный сигнал, etc(смотри лабу и текст дальше)
	1.2) Оцифровка сигнала и хранение в дискретном виде. Генерация дискретного вида сигнала с заданной точностью, хранения вида ключ - значение (время - координата), так посоветовала Артемова.
	1.3) Учитывать периодичность, желательно генерировать так чтобы потом можно было масштаб изменять как мы делали на осциллографе. 
	Как вариант - просчитывать для довольно крупного участка, а потом на графике просто увеличивать зум, минимальный зум - весь график. (ZedGraph вроде умеет зум).
	1.4) Запилить норм GUI для этого. Выбор типа сигнала, частоты (можно ползунком в стиле range) и т.п.
	1.5) Реализация пожелания Артемовой - возможность вводить сигнал напрямую в словарь (ключ- значение пишет прямо типа время - напряжение, как-нибудь чтобы поудобнее это вводить)
	
2) Сумматор
	2.1) Сделать возможность суммирования сигналов. На установке было 2 входа для сигналов.
	2.2*) На всякий случай сделать для большего количества сигналов, может пригодиться. Не первостепенной важности, но стоит учитывать сразу такую возможность, чтобы легко добавить было.
	2.3) Запилить GUI для сумматора
	
3) Спектральный анализ
	3.1) Реализовать Дискретное преобразование Фурье(лучше Быстрое), которое по нашим данным сигнала строит спектр. Реализация есть в википедии на шарпе, должна работать.
	3.2) Выделение основных частот спектра, скорее всего можно будет просто на графике спектра навести и ZedGraph выведет значение. В таком случае и так все будет.
	3.3) Запилить GUI для показа спектра. Неожиданный поворот, не правда ли?
	
4) Амплитудная модуляция
	4.1) Реализовать гнездо АМ - генерировать несущее колебание заданной частоты.
	4.2) Реализовать Генератор НЧ - низких частот. Он будет создавать модулирующее колебание заданной частоты.
	4.3) Реализовать модуляцию по формулам из инета/учебника. Тут может вступать в дело команда гугла и кидать теорию. По другим малопонятным теоретическим вопросам тоже кидайте.
	4.4) Проверить, что спектр правильно работает для получившегося сигнала. Если нет - допилить.
	4.5) Любимый пункт Кирилла - GUI.

5) Кодированный сигнал.
	5.1) Реализовать генерацию Кодированного сигнала по кодовой комбинации. Должны быть импульсы, соответствующие заданной комбинации (по дефолту длина 5). Каждый импульс - по сути дельта-функция.
	Единички, стоящие рядом, вроде сливаются в одну более толстую на графике. Тут смотрим на фотки из пункта 3.2 первой лабы, вроде сливаются, но лучше прогуглить и проверить этот момент.
	5.2) Проверить, чтобы была правильно считаться спектр. Опять же - допилить если надо.
	5.3) Реализовать возможность измерения ширины лепестка, либо сразу считать ее автоматически. Возможно можно будет наводить через ZedGraph и видеть значения. 
	По этой считаем тау (с.7 задачник Артемовой) + можно смотреть в конце выложенной нашей командой лабы в группе.
	5.4) Реализовать возможность посчитать период T, аналогично по графику и лучше бы сразу его вычислять.
	5.5) Вычислить скважность. Очень сложное задание, поделить T на тау из предыдущих двух пунктов
	5.6) Привет Кириллу и графике.
	
Добавки по 2ой лабе. Генерацию и прочее берем из первой уже готовы будут.
1) Дискретизация сигнала (Тут уже немного другое, не связано с хранением данных, а с Теоремой Котельникова.
	1.1) Определение верхней частоты сигнала по спектру. Графический метод - тыкаем в ZedGraph + автоматом бы считать просто наибольшую из спектра
	1.2) Рассчет частоты дискрезитации по формуле из Т. Котельникова, см. 2ая лаба задание 1.3
	1.3) Генерация дискретизированного по заданной частоте дискретизации (вспоминаем "синие палочки" на графиках во 2ой лабе, см. например нашу лабу в группе). Возможно наша система хранения упростит этот пункт.
	1.4) Реализовать переключение частоты дискретизации. Например ползунок в котором несколько заданных заранее значений.
	1.5) Кирилл, привет еще раз, как дела?
	
2) Фильтр нижних частот
	2.1) Реализация ФНЧ на основе кода со статьи на хабре, которую я кидал. Вроде должно тащить, если нет - гуглим дальше. (Пункт 2.1 из 2ой лабы).
	2.2) Проверить на дельта-функции чтобы были графики как в лабе.
	2.3) Вычисление частоты среза фильтра. Чтобы можно было опять же графически потыкать по ZedGraph + автоматом вычислялась частота среза.
	2.4) Реализовать чтобы было несколько фильтров (Либо настраивать характеристики, либо просто 3 вшитых как на стенде в лабе были
	2.5) И снова GUI, традиционно, но как и во многих пунктах там просто кнопочки немного натыкать.
	
3) Восстановление Сигнала
	3.1) Проверить, что ФНЧ правильно восстанавливает сигнал.
	3.2) Потыкать несколько вариантов фильтров и сигналов (как в лабе, все должно работать).
	3.3) Кирилл... Неожиданно отдыхает в этом пункте.
	
	
Вроде все по лабам.
Примерная структура классов предварительно в classes.txt , потом будет дополняться, пока так, для ознакомления.

Гугл команда, предварительно:
Подготовить теорию по непонятным моментам, кинуть все нужные пдфки с задачниками и т.п. в папку репозитория. Хабр тащит если есть хорошая статья по какой-то теме.
Если кто-то не хочет тратить время на то, чтобы разбираться с гитом, берем одного человека из гугл команды, которые умеет с ним работать и все остальные кидают теорию и ссылки ему, а он заливает.
Ну и гуглить реализации и т.п. по мере продвижение проекта. Смотрим задачи в трекере на гите.
